[移民L] 移民去邊可以keep 住香港身份？（雙重國籍）

聽聞新加坡唔得係咪真？有邊度得？想留條後路

只要你係香港出世, 你香港人身份唔會無左 ... 除非你入紙退籍 ..

上網查過 其實邊度都得
特別例子黎

退中國籍啫 香港身份唔會消失

根據新加坡政府資料，該國不承認雙重國籍，任何外國人要申請成為新加坡公民，新加坡政府也會要求他們脫離現有國籍

其實我睇唔明呢度

好似唔係中國籍要每三年返嚟一次唔係三粒星都無埋?

我記得邊度都得架喎

Google Dual Citizenship

希望你唔好移

要睇下你想去既國家接唔接受雙重國籍
Singapore就唔得

你係香港曾經住過7年就可以keep住永久居民, 即係3粒星
我以前老頂都係咁玩, 表面就拎住加拿大 (因為無任何資產物業唔駛交稅)
實質就長期住香港+係香港返工

佢意思係要做中國人,keep住支那藉
好多人唔知hkid其實只代表有居留權

香港居民唔一定係中國籍 即使你入新加坡籍退中國籍 香港居民個身份都會係到 但如果退咗中國籍 連續2年定3年唔係香港就會失去居留權（不過會有入境權）現行法例係咁 不過2047之後情況係點就唔知啦

中国其實都唔俾雙重國籍 係香港先有特例 按中国國籍法 中国公民加入外國籍就自動失去中国籍 樓主咁想共享中国人榮譽 就唔好移民去第到啦

香港緊係有特例啦
唔比雙重,係人都揀申請BNO英藉做真英人啦
唔係點屈你班香港人做首先係支那人

話時話,用台灣護照港人取唔取消到支那藉?
定支那又話台灣藉都係屬於支那藉

係中共眼中 BNO並唔係國籍 所以香港人並唔存雙重國籍問題
至於台灣就緊係取消唔到啦 點會承認中華民國國籍 仲大罪過BNO

邊撚個話要支那籍呀屌你

屈9我lol

I see，thank you 巴打

I see

香港身份即係咩??? 即係中國人???

簡單啲泥講，即係有必要既時候，可以返香港搵食

香港身份=/=國籍
點解咁多人到而家都仲未明

攪清楚個 concept 先：
1.香港居民身份証
2.香港永久居居民身份証(3粒星果種)

以上兩個都唔係國籍，跟本唔存在雙重國籍。兩種只係權利 (Right of abode),只係表示持証人有權居留當地。並唔代表持証人有當地所屬國之國籍。

我所知：第一種，持証人離開香港逹到某一個時間，入境處可以取消該証件，例如賓賓佢地都有呢種証。佢地返歸就會取消左，下次再返香港再申請過。

第二種係香港出生，呢種係唔可以取消。無論持証人係乜國籍，都唔影響呢個權利(將來唔敢包）。例如之前嘅單，雙飛，佢地嚟香港產嘅蝗子，都會係攞三粒星，唔可以取消。

唔承認雙重國籍，只需要去入境處申請退出支那國籍就得，對持"香港永久居民身份証"無影響。

香港唔係行屬地主義 唔係咩人係香港出世都會有居留權 eg. 非香港永久性居民子女係唔會有永久居民身分 呢樣同英國相同做法 但莊豐源案終審判咗雙非勝訴 自此中國籍人士及永久居民子女香港出世都會有居留權 雖然係畸形現象 但總體嚟計香港一樣都係執行緊屬人主義

退出中國籍又長時間唔係香港係會失去永久居民既身分 但失去居留權人士會自動獲得入境權